民主進程總是屢敗屢戰 切忌孤注一擲

舉例而言，即使是最激進、「暴力」的馬克思及其後的左翼，他們也不會一味為了最理想或目的而一味死衝。馬克思追求的理想比起香港示威者的五大訴求激進很多倍。然而，馬克思會評估運動的形勢是否有利，然後提出是否撤退保留實力。馬克思一生都有很多時候要求被壓迫的工人要作策略性撤退，不作無謂犧牲，可見保留進步的力量，為日後的民主運動奮鬥，絕非懦夫行為，反而是勇氣的表現。

不知巴打絲打是否同意這文章的言論，就不引載全文，以免引起筆戰了。

push，星期日遊行保重自己；

push